【教練性侵案】田徑教練黃恆脫非禮罪 官讚女學員勇敢望裁決不影響metoo運動

曾任田徑教練的77歲退休人士黃恆，涉於8年前在大埔住所藉詞替女學員按摩，強扯對方內褲非禮，案件經審訊後，裁判官今指證人供詞有疑點 ，裁定被告罪名不成立。惟裁判官亦指，事主勇敢及無私的行為，會令社會變得越來越公平；無論裁決是否如事主所願，她無懼社會大眾的壓力，挺身公開事件，是極為值得讚揚的行為。裁判官表明，罪名成立與否是基於證據，決定或非反映事實，不希望本案裁決對日後的「#metoo」運動有任何影響。黃恆庭外謂：「公道就係公道。」
被告黃恆（77歲）早前連日受審，均獲近20名學員到庭支持。案件今吸引約50名公眾人士旁聽，其中女性佔較多數。被告聽取裁決時表現平靜，偶爾閉目養神及用保溫瓶喝水。他得悉脫罪後木無表情，其妻與部分學員則相擁哭泣，公眾席上多名女性亦雙眼通紅並與親友擁抱。黃恆在庭外對傳媒表示：「多謝各位關心，公道就係公道。」對於會否有話要對案中女學員說，黃恆稍稍停頓一下後謂：「都係多謝大家關心，好感動。」
官：不相信事主公開事件的動機是為報復或利益
主任裁判官練錦鴻裁決指，事件在案發後8年才曝光，全因事主受到外國運動員「#metoo」運動啟發，而她本身頗有知名度，令案件受廣泛關注。練官又指，「#metoo」運動是婦女在父權社會中，受到當權男性在制度下長期欺凌的反抗運動，對當事人而言承受極大壓力，不相信事主公開事件的動機是因為報復心理或個人利益。而公開事件是勇敢和無私的行為，亦相信長遠而來，該運動會使社會更公平。
練官坦言不論裁決是否如事主所願，她無懼社會壓力和公眾注目而挺身公開事件，本身已是極為值得讚揚的行為。但練官坦言，法庭不是推動社會運動的地方，法庭的工作範疇十分狹窄，須按每宗指控的證據作考慮，不會受到事主挺身的目的、以及社會大眾的意象影響。練官強調，每個決定必須依據證據而定，亦必須考慮證據是否達致毫無合理疑點，罪名成立與否，是基於證據，決定或非反映事實。
練官亦解釋，本案沒有法理上的爭拗，非禮控罪不需其他佐證，被告若以手觸及事主私處，已構成非禮。事主案發時是16歲以下，她是否有能力同意被告作出有關行為，並非法庭考慮範圍。非禮控罪亦不要求受害人必須向他人投訴或透露事件，有關情況只是評估事主口供是否可信的其中一環。

法官不希望裁決影響日後#metoo運動
練官最後坦言，不希望本案裁決對日後的「#metoo」運動有任何影響，但希望公眾明白法庭運作與社會運動不符，法庭只會基於證據作出裁決。
控罪內容指被告於2009年9月1日至2010年4月8日，在大埔猥褻侵犯女事主X。案情指X在案發時是14至15歲的運動員，被告是她的教練。
審訊期間，事主X在屏風後作供，指當天被告藉詞替她按摩雙腿，要求她脫下長褲，並突然扯下她的內褲，在陰毛位置撫摸打圈。她於2015年才首次向外透露事件，告訴朋友，到2017年11月再在社交網站Facebook貼文，將事件公諸於世。X作供指，公開事件是受美國運動員公開指控隊醫性侵犯一事而啟發。辯方盤問下，X承認被告為她按摩期間，她並無移動，身體也無反應，原因是害怕。她自稱為「黃家軍」，又承認會稱呼被告為「小明」。
被告自辯時則稱，由於事主X當時身穿厚身牛仔褲，「好難攞到個感覺」，遂建議X脫下長褲，X亦同意。被告自言先後替X按摩大腿和小腿肌肉，歷時約1小時，其間兩人有傾有講，「佢同我溝通可以按邊度邊度」。被告強調，X在整個按摩過程中均有穿內褲，他從沒扯下對方內褲。
【案件編號：FLCC1971/18】

黃恆在庭外說：「多謝各位關心，公道就係公道。」

主任裁判官練錦鴻。

推

#you bitch 運動

姐係個官係以咩身份去話「今次裁決未必係事實」？

練錦鴻

公道就係公道

兩個月前
主任裁判官問：metoo係乜嘢？

裁判官就係 determination of facts 嘛
佢呢句其實唔應該講

要不是練官，分分鐘唔敢放屈教練罪成

咁好記性

有冇諗過隻臭閪正正就係想要呢2樣嘢

香港 平行世界

佢應該係講每一次？？
唔係一定依單

女權撚儘管用「告唔入唔等如冇做過」哩個point 打飛機
因為哩樣嘢反映你哋永遠冇辦法證明到佢做過

講到個教練真係有非禮但入唔到罪

罪名不成立唔等於事實，
只係法律上未達到入罪既條件，
香港法律精神係寧縱勿枉。

無證據證明呢個所謂事實仲係咪事實？

所以上得庭，就算判無罪，事實都有罪

法官角色不嬲唔係搵事實真相
查案嗰啲野係差佬做
坐係個court既責任係睇雙方陳述既證據
控方case成立 就入罪
相反控方case有瑕疵(reasonable doubt) 被告就冇罪
真相係點冇人知
只係判斷法律上證據足夠與否

穿內褲按摩

咩撚野logic
事實係基於有冇做過

女權當道真係好撚恐怖

條臭雞fb都唔見埋
想當冇事發生？

有幾多人真係有犯罪但又打甩左丫
罪名不成立唔等於事實上無做過，
可以只係證據不足，
基本上係常識吧

真相係點冇人知

陣間連登反metoo班友又會話你想屈個教練架啦

無從判斷唔等於當人有做
中學閱讀理解都有教

亦都唔等於當無，
只能夠話未達非禮罪定罪既條件，
刑事案入罪既門檻要達到毫無合理疑點

o岩呀，不過公海反metoo班友唔明。你同佢地講無從判斷，佢地就會話你想屈人有罪

淨係講呢個post都大把人唔明
你話以嚴謹既刑事罪角度去睇，
係定唔到罪，
但我以一個正常人既道德觀睇，
教練係咪自招嫌疑，或者有失分串，
我係好有疑問。

佢有摸同佢有非禮係兩樣野
條女願意下跟本唔構成非禮
佢事後影嘅相都係咁親密，又翹手又請食波餅令個官覺得佢唔似比教練非禮過，因為正常人比教練非禮過一定會求助或者對佢敬而遠之
究竟咩事令佢反面挖返黎講就真係不得而知

法庭判決係無罪，但基於真相無人知，我地都可以認定為，無從判斷

所以無論咩案件，基於所有案件真相無人知，我地都可以無視法庭判決

法庭玩無罪假定
道德玩有罪假定

彈出彈入

一般人唔係法官，
我只要以正常人角度覺得有罪案，
就可以報警，
告唔告係政府既事，
入唔入罪係法官既事，
唔通我報警都需要毫無合理疑點下先去報咩

邊個話無從判斷 = 可以無視判決

你認為男教練應唔應該為女學員按摩？
我係個男教練既話，
絕唔會咁做，
就算無心懷不軌都好

判無罪=佢唔一定無做過
判有罪=都話佢有做過架啦
真係點都嬴

我問你

Q1. 基於真相，wh有非禮呂運動員
a. 正確
b. 錯誤
c. 無從判斷

我蠢既，我跟法庭，選b
你呢

學左 trier of fact 未？

一個教練幫個運動員按摩係幾咁正常
前提係建基於一個專業嘅關係
佢有邪念嘅話就算男男都有問題

無證據證明, 即係無

香港係控方舉證有罪, 唔係辯方舉證無罪
任何人未被證明有罪前, 都係無罪, 呢樣叫無罪推定

依家法庭判左WH無罪,
任何人再指佢有非禮過X, 就係誹謗

好簡單回應你，就係我唔同意咁係正常。
就算男醫生同女病人有身體接觸，
都要有女護士在場。
我認為係需要避嫌

你有冇學過trier of truth?

法庭嘅判決係：因為(c)，所以基於無罪假定而判教練無罪

基於無罪假定

trier of truth？去邊學？火星？

metoo 運動=獵巫

呂小姐啲證供又矛盾 點會告得入

條女享受完熟練既棒棒就起飛腳

你避嫌就會話你藏私淨教男唔教女
最後結果咪成班男教練避嫌
睇下班女練錯手勢會點

我明你想講乜，但句野logic好有問題

教男唔教女係歧視女性

我睇唔到按摩同教學有咩關係

即係同被告講：鋤你唔入唔代表你無做過，係唔夠證據證明你有做過啫

女權撚駁到點堆合照未？

未駁到不如收聲
練官都話唔合理
又話唔敢痴埋去合照

駁到未

其實法官都講到明女事主作供前後矛盾
事後又同教練有密切的關係
絕對唔係一個被侵犯者同侵犯者會出現的關係

如果條女作供冇矛盾
事後又疏遠教練
係典型被侵犯者對侵犯者應有的態度就話姐
點解而家仲可以堅持話個教練有做過？
憑咩？

有咩問題？香港以至世界主流司法系統都係咁，證明唔到就係當無罪，今次判決個官都講到明係證明唔到，而唔係覺得一定冇

咪就係冇囉傻閪
Jury/trial judge 既finding = truth?
總之好簡單 而家既證據就係證明唔到件事發生過
個官亦冇講錯 事實係點冇人知

我睇勻成個post，
都唔覺有人堅持話有做過

連登真係多弱智仔，
講極都唔明

你都識講，你個人主觀要避嫌
但每個人對身體接觸範圍都唔同
我阿媽覺得面碰面，已經over
我鬼佬朋友面碰面，好平常

咁一個咁主觀意見，就話判無罪唔等於事實

官分唔到乜嘢係道德同埋法律，

咁講“無罪唔等於冇做過”係咩意思？
我的角度睇係暗示教練有做過
只係證據不足先告唔入

練官好波

你唔同意係一回事
其實男醫生幫男病人檢查都要有護士在場
呢個係行規，除左保護病人仲保障醫生唔會比人屈非禮

證據不足同證據矛盾係兩回事嚟，唔明點解有人會混淆咗

兒登最叻打稻草人，話有人一口咬定教練有罪，問佢地係邊個又講唔出

麻煩你搞一搞返好你d基本邏輯先，唔該

有咩基本邏輯問題？

第一，我一直講道德觀，唔係罪，
你自己睇返我第一個reply。
第二，你咁講係轉移視線，
我係講一個男教練幫女學員按摩大脾，
唔係講手，唔係講面，
常人角度睇，係咪過分身體接觸？

算啦唔洗同呢到既layman解釋咁多，佢地永遠都唔會明個道理

無大肚唔代表無扑野，
係咪就暗示有扑野？

無大肚唔代表無扑野，
亦唔代表有扑野，
處女一樣無大肚，
明未？

香港擺明係女權社會黎

咁都無罪假定？？？？？？ 法官咪講左4個points話唔合理lor

“一個男教練幫女學員按摩大脾”

另外一早有新聞訪問運動員話呢個係正常wo

之前有post 講話外國係咪咁呀？
=》之後連登post 埋外國運動員同教練的相證明真係好普通咋wo

what are u trying to say ?

我想講，你講到道德，講到主觀
我想話個個人唔同，無任何參考價值
咁講呢句，一個男教練幫女學員按摩大脾，廢事你話我轉

你實話唔得，我實話無問題
咁唯有睇其他人

其中一個證人

她透露曾要求被告替她按摩，位置包括大腿、大腿內側、小腿等，若身體其他部位如腰部、腳掌等拉傷亦會要求按摩。控方問被告替她按摩時她身穿甚麼，她回答：「運動服，有時都會脫下面褲，淨係着底褲都有」，主任裁判官練錦鴻略帶驚訝問：「試過除面褲？」她答是。
練官追問他們運動時所穿的內褲是否類似單車褲般的緊身褲？女證人解釋，夏天一般穿有內膽的運動短褲，透露「（按摩）都會推上去見到patpat」；冬天則穿緊身褲，直言「需要按摩時，係一定要除長褲嘅」，因手必須與肌膚有接觸。練官又問是否即使身穿一般內褲、仍會脫下長褲按摩？她回應「係，試過。」

斷估佢覺得無問題，如果有問題，應該會有第2個case

其實我都係layman，
但我發現原來咁common sense既野，
係連登都需要罵戰

佢“一個男教練幫女學員按摩大脾”係講緊佢做訓練，做運動 而作出嘅行為，而呢個行為被證實係正常行為，亦合情合理，點解重可以講呢的point去話翻受害人轉頭？

法庭未判之前講到個女嘅有幾慘，幾咁受害，深受社會同情，又人格謀殺個教練，好啦，法庭判左啦又話判完唔等於冇做過，sorry，法庭判無罪就真係定義為冇做過。

PS 我係我呢邊一早加入左女權組織，唔知點解香港#metoo 咁on9，我地支持女性發聲，但唔係支持講大話去逼人wo大佬，有女性係法庭上勇敢發聲都係好事，希望其他真正嘅受害人唔會因為呢次事件影響到

原來新聞有講埋 咁得啦，大家一清二楚啦？

不希望本案裁決對日後的「#metoo」運動有任何影響，但希望公眾明白法庭運作與社會運動不符，法庭只會基於證據作出裁決。

即係話社會運動唔洗證據
同西方左膠互相呼應

我唔知個運動界係點，
我以一個好普通既香港男人角度睇，
呢個行為我覺得係不當，
我相信你再問多十個八個男人，都係覺得不當。
至於個女證人點解覺得無問題，
可能只係佢地習以為常左，
但多一個咁既事例，
唔能夠反證到咁樣係無問題。

香港無冤獄，
刑事罪入得，
基本上都係事實

重點唔係佢有無做
而係法律上innocent until proven guilty
依家就算係證據不足而唔係證明完全無做，都應該視為無罪
唔通你想啲人好似大陸咁下下要自己搵證據證明自己無做？
大佬呀，你以為好易？

講事實就一定支持，但係條八婆食著METOO嚟搏上位。你呢啲野等告入咗再日撚日METOO我理閪你咩，最起碼你咁先真係會引到人出嚟發聲。
我覺得佢呢啲又未告就METOO就真係抵撚死

算啦，同佢地講都浪費時間，佢地只會諗住認為對自己有利嘅point，又唔諗下 就算判左有罪，都一樣可以 搬字過紙，用翻佢宜家嘅講法，話 罪名成立都唔代表有罪，之後無限loop

我真係冇諗過咁簡單嘅嘢都要嘈交，本身法制就係話係你有證據推翻無罪身份前都係無罪，而法律上無罪即係冇做過個樣犯法行為，佢地死人都要話判左唔代表冇做過，我只可以話佢地口中嘅“（可能）有做過” 係已經俾法庭判左 冇犯法，而冇犯法又何罪之有？又點唔arm 法呢 個教練？

屌，講緊一個男教練幫女學員按摩大脾，唔搵運動界，唔通搵你老母出來講
又叫我唔好轉移視線，講緊教練學員，你又講咩普通香港男人

屌原來又係on9 仔 一擔擔

鼓勵姐，有證據咪告，但真係唔等於支持亂咁告呀嘛，又講大話，又老作，落唔到台就逼住告。。。。。咁叫metoo？

運動都冇做過既柒頭就唔好係到派膠啦 睇得AV多咩屌
係有企圖就唔會冇其他學生出黎一齊metoo啦
仲要有咁多學生支持個教練
乜撚野普通男人角度睇 咪顯得你井底之蛙
以伊斯蘭角度睇直頭痴撚線添

metoo正正就係亂告，講大話同老作wo
Brett kavanaugh

要睇埋佢個原因，同係咩環境下
之前連登有相證明外國運動員同教練都係咁，有埋youtube，你單睇呢個行為梗係唔適當啦。。。。咪同政府話黃絲犯法一樣。。。。。

留名恥笑港女
外國玩#metoo，腥講跟風玩#metoo，但都寧舍醜陋

如果你個女去訓練田徑，
你發現個男教練日日幫你個女除淨條底褲按摩大脾，
你覺得有無問題？

佢主動要求
教練生幫佢又有問題？
你係咪00後黎我屌你老味
歐陽炳強咪冤獄囉
你聽撚過未呀

exactly

佢地覺得 所謂“事實” 係另外有件事嘅，就唔該唔好用法理個point 去講，法律上已經判左無罪，你地鐘意嘅咪用 情 / 理去駁lor

可能係你條女有問題

雖然我唔係完全同意你嘅講法，但metoo 需要合乎事實 係我同你嘅共識

收嗲啦，腥講人
咩「腥講法律精神係寧縱勿枉」呀？未聽過「法律面前，窮人含撚」咩？？？

上面咪有個人地個女，出埋庭，有無問題啊on9 仔

腥講既所謂「法治」就係咁可悲
港共電視都有播呢啲所謂#metoo案件啦~

你唔好剩係睇一句“無大肚唔代表無扑野”
呢句說話同“冇罪唔等於冇做過”一樣
都係客觀的陳述 係冇可能錯
你應該要睇埋呢個環境 佢講呢句說話的原因
例如當成個環境係討論緊佢有冇扑野的時候
佢走去驗孕 然後話自己冇大肚
呢個時候有人講“無大肚唔代表無扑野”
佢講呢句說話的原因／動機係乜野？
我覺得可能係指出當事人“冇大肚所以冇扑野”的邏輯係錯
冇大肚係證明唔到自己有冇扑野

而睇返呢單案
當法官判一個人冇罪
然後有條友講句“冇罪唔等於冇做過”
佢講呢句說話的原因係咩呢？
佢想表達d咩呢？
我覺得佢想暗示教練有做過
只係某種原因令教練冇罪
而我都相信自己的推論係合理

如果用最嚴謹的邏輯去睇我的推論當然會有問題
單單從“冇罪唔等於冇做過”呢句說話就推論出佢想表達的事係唔合理
因為我唔係佢 我冇可能知道佢想表達d乜
只可以從字面上理解佢的說話
但如果只可以從字面理解“冇罪唔等於冇做過”呢句說話
我會話呢句說話係冇內容的廢話
即係好似話“阿媽係女人”一樣咁廢

我接嘅case 好多都唔係，雖然我都明白 一路以黎點解連登仔咁討厭metoo，但希望有日你地會有少少改觀，唔好俾香港metoo 影響到，本身metoo 係好嘢黎

如果你咁都覺得無問題既我無話可說，
希望你個女第時日日比田徑教練除淨條底褲按摩時，
會有人幫你發聲

屋內被偷拍咗啦，教練得閒就睇吓慢慢J

問題係美國最初發起metoo既人當中，有人被揭發佢性侵未成年男子呢

連登仔既無知真係好可怕
仲要加埋套有鬍鬚就係你老豆既logic
好懷疑係咪連書都冇讀過

你做attorny？會成日接外國metoo case
老實講，metoo本質上係好事，女性的確係唔鍾意搞大件事
不過就好似女權噉樣，依家成件事對我黎講都0 credibility

其實陪審員決定有罪無罪。你幾有point都無用，陪審團覺得無罪就無罪。

個官咁講即係條氣唔順，雖然口供前後矛盾焗放，但都支持條女屈人。

事實就係就算法律上無罪你都身敗名裂

。。。。。。。。。。。。

我參加緊嘅呢個女權組織 （我身處美國）定性為。。。“只要雙方同意。。。合理原因下。。。。無不快感受。。。。”

放心，你老母係除埋底褲俾老豆屌先有你

個官留哂後路俾人challenge佢上訴推番裁決

Appeal to emotion or argumentum ad passiones ("argument from passion") is a logical fallacy characterized by the manipulation of the recipient's emotions in order to win an argument, especially in the absence of factual evidence.

"Think of the children" (also "What about the children?") is a cliché that evolved into a rhetorical tactic.[1][2][3] Literally it refers to children's rights (as in discussions of child labor).[4][5][6] In debate, however, it is a plea for pity that is used as an appeal to emotion, and therefore it becomes a logical fallacy.[1][2][3]

你呢個標準係對咩人，
成年人，定一個十四歲既女仔？

#youtoo

美國女權
雙方同意有無得事後/其間revoke
無不快感受點判定
咩叫合理原因
覺唔覺美國女權臭名遠揚

見到上面有人講避謙 我記得就算醫生同病人 都唔會所以情況都避
最佳例子咪以前身體檢查 女醫生都一樣單對單check你下面啦

女事主：仲嚟，唔係掛

可唔可以告個官誹謗

唔係，我只係女權組織義工 聆聽有需要嘅女性 訴苦/投訴/有咩想講就講，而我專門負責幫助asian women 嘅case，但我想講，真正嘅女權組織係唔會下下 話法庭上見/告人，我地係會實際上了解左先，心理上嘅幫助，真係有需要先pass 俾法律專業人士

同香港 “亂告” 嘅做法有出入

無人同你argue任何野，
我唔相信係香港，
一個男教練幫一個除淨條底褲既女學員按摩大脾係一個被普遍接受既價值，
我無需要同任何人辯論

臭名遠揚嘅女權組織係英國個堆。。。。。。。。唔係美國。。。。。。

同埋單案本身係話控方論點本身有出入，即係可以話佢事後（N 年後）先話有“不快感受”，所以不合理。。。即係我認同你嘅講法。。。。

係時候整返份性交同意書

然後再跟手屌你物化女性

然後有好多metoo撚（指個啲attention whore）都唔係用法律去害人（告唔入），而係用社會無證據地害人。

好簡單既邏輯 告唔入 即係無足夠證據證明被告有罪 所以佢係清白
但同時無證據證明佢無做過 所以真相無人知 但你唔可以話佢有罪

。。。。。係運動需要嘅situation 下。。。。。。

點解係都要屈。。。。。。上面好多巴打好有耐性解釋左。。。。

你小心d講清楚你d論點，
我只不過係講同你一樣既野，
比人由post頭追殺到而家

You do as you like
I’m only showing how inept you are.

“無罪唔等於冇做過”等於左膠扮中立必備台詞
表面上就講句阿媽係女人廢話
實際上就暗示我唔理證據，我覺得你有做過就做過
以為自己好撚醒立於不敗之地

問題係現實社會會當佢有罪然後唔請佢

exact7ly
ad agnorantiam

除褲做按摩係田徑好似幾常見

等陣佢就叫你搞返清楚d基本邏輯先

所以支那5千年都冇法治咪咁解囉
咩都係道德理論
行道德制就係先假定你有罪先

美國false rape accusation都有2-10%
1/4 又係曾經係美國左膠最愛

所以屌 sex doll
不過女權又想禁sex doll
其實最後都只係要男人做奴隸
扮晒有道德

以為佢講緊 唔俾男人（懷疑對象）落車，追住人（反對metoo 人士）黎打，畫花人地（被告）架車，示威變打人（男性途人）個的

你唔好咁偏激啦 除非行大陸果套要證明自己無罪 咁證據確鑿咁講到佢無做過 例如不在場證據 咁先叫證實佢無罪 宜家告唔入的確唔等如佢無做 只係你唔可以就現有證據話佢有罪

*只係你唔可以以手上現有證據話佢有罪

我勸你睇哂我第一至六頁d對話先發聲，
你再講就會好似我咁

哦
咁ok 講平常啲嘅
有無睇過 the red pill2017

寧縱物枉精神中個「縱」就正正係話有可能被告有做 但入唔到罪照放

咁個道理真係好顯淺姐 拿 邊個答到我一句 有乜野證據好確切咁講到被告無可能犯罪？

一個人法官判證據不足
但社會依然當佢有罪
然後你企出黎話證據不足唔代表無罪

但我就係比人用滿口歪理追殺左六頁，
這就是連登

「以一個好普通嘅香港男人角度」
你就可以無視其他replies嘅論點？有人講過運動員按摩係好正常嘅事呢一啲事實都可以唔理？

不停訴諸虛無同嘗試generalization⋯
無錯咁樣諗嘢可以複雜簡單化
但呢一啲事上面咁樣思考

你唔止係「好普通」，仲好無知

唔好噉
佢又會話係連登俾人用歪理追殺

加上都睇得出你唔多理「無罪推定」嘅意義⋯
咁樣一直提道德道德都無用
法律都係建基於道德

我可以是但落街指控是但一個人強姦一隻豬
法庭話唔夠證據，所以佢無罪
不過咁唔代表佢無做過，只係你無證據
所以只可以話佢無罪

一齊入去 #youbitch

啱
琪米強姦咗成個po 唔少人

確切的證據就冇
不過睇呢單Case
從“受害者”同“加害者”的關係黎睇
你仍然相信教練有非禮佢？
我就覺得如果教練真係非禮佢
受害人同加害者的關係冇可能咁親密

呢一種「他朝君體也相同」嘅論調只會顯得出你根本無argument⋯唔好自暴其短啦，雖然已經係事實

人身攻擊係無助討論㗎

笑撚死
好正

我覺得咁係唔岩，
係基於我自己既良知，
我洗咩理你地覺得岩唔岩先？
你地覺得岩唔岩，關我咩事先？
總之，一個男教練，一個女學員，
單對單情況下，除淨條底褲按摩，
就係不恰當。
你地搬d咩理論出黎，都唔會說服到我。

你小心啲呀
過街都可能係殺人犯呀強姦犯架
不過因為無證據指證佢咋，但唔可以話會無做過架
只係無罪咋

tag咗佢未

如果你係法官
你會唔會判佢有罪

你走出街，
隨你問路人，
我相信都唔會有一個係覺得恰當，
唔係話你地係連登拗就拗得贏。
而如果你聽到呢句覺得有hard feeling，
某程度上都證明你係覺得有唔恰當既地方。

你自己睇返第一頁，
我無唔同意法庭既判決

跌咗落地揦返拃沙咪女權撚囉，
永遠不敗之地

不如整個#measwell搞尻班八婆臭西

唔係「我哋覺得啱唔啱」
係你唔可以「你覺得」按摩有問題就一口咬定
你講緊嘅係社會norms應該點set 幾高幾低咁

而大家講緊事主有無非禮女事主嘅action....
無錯你可以批判事主按摩嘅動機同處理方式「唔符合你嘅道德，甚至你perceive嘅大眾standard」

但呢單判案重點應該放喺facts and evidence
女事主的確無避忌男事主
仲有繼續親密嘅關係
呢樣係事實
亦係法官其中攞嚟質疑女事主嘅事實⋯

你搞返清楚d基本邏輯先
我係問你會唔會判佢有罪
唔係問你同唔同意法官的判決
就算你冇唔同意法官的判決
都唔代表你唔會判佢有罪

訴諸generalization 係唔客觀嘅嘢
根本唔可以deduce到fact

我覺得咁係唔岩，
係基於我自己既邏輯，
我洗咩理你地覺得岩唔岩先？
你地覺得岩唔岩，關我咩事先？
總之，一個男教練，一個女學員，
單對單情況下，教練要求除淨條底褲按摩，
條女冇受威脅又冇反抗。
你地搬d咩理論出黎，都唔會說服到我。

「本身metoo 係好嘢嚟」？
你將自己嘅快樂建築响所謂受害者嘅身上？？

支持教練告返轉頭

我唔清楚你講嘅hard feeling點嚟
但如果係你就唔會喇 因為你太易predict 下下都講「落街問」 我搵到一個答無問題咁又點？根本事實唔係咁樣搵⋯

佢明顯無fact 同 argument
係噉出fallacy 同 anecdotal evidence
人唔笑狗都

個官有冇關心被告人生有冇受影響？

我覺得咁係唔岩，
係基於我自己既主觀感情
我洗咩理你地覺得啱唔啱先？
我係一個public forum 講嘢，其他用定覺得啱唔啱，關我咩事先？
總之，一個男教練，一個女學員，
單對單情況下，教練要求除淨條底褲按摩，
條女冇受威脅又冇反抗。
你地搬d咩邏輯同理性分析出黎，都唔會說服到我。

tag咗

我相信佢會話
你哋而家睇到嘅都唔係「事實」，事實被掩埋
但就無視現有、見到嘅事實都指向男事主無做過

不如搵到一啲新嘅事實指出有嫌疑再拗落去好無呀？

女權撚真係一種冇腦生物，呢d咁大是

女權腥講人、左膠歧視男性

告返佢就岩
不過一定會比女權追住黎屌
話令受害者唔敢企出黎

惡意檢控[1]（Malicious prosecution、惡意控告），亦作惡意起訴[2]，是英美普通法系的一種蓄意侵權行為（英語：intentional tort），專指檢方故意以不合法理的方式起訴被告，以致司法資源遭浪費。 它與侵權法的濫用司法程序類似，包含以下三個元素[1][2]：

是否故意及帶有惡意去進行（或誜使進行）民事或刑事訴訟，
是否具有合理理據支持，
而起訴結果是否因為對被訴一方有利。
起訴是否「惡意」，法官可從被告的起訴動機去決定，例如：是否屬於「報復性檢控」[2]。 在其他司法體系或其他場合，「惡意起訴」跟「濫用司法程序」有所區別：有些場合可能分別專指刑事及民事上的用途；但其他場合亦有可能指透過司法程序進行「非法」又或「不必要」的訴訟。具體定義要視乎場合而定。

香港人應該個個學logic，啲人出po都會有返啲quality
明顯嘅 appeal to emotion

一直以為會係用defamation 黎告

未打完sorry
女權撚真係一種冇腦生物，咁簡單嘅道理都嘈一餐，個個已經假設咗個教練有做，咁討論d咩。

代入諗好難咩，今日我假設你係強姦犯，雖然冇證據判你冇罪，但我同成班女人都當正你強姦犯咁，你好受？

男男都構成非禮啦，關男女咩事。

反告佢誹謗啦

你要咁偏激無得好講
告人至少要有基本理據 佢地各處一事做過所謂按摩先信服到人有可能發生過 我都無見過你又可以告強姦？唔好為嘈而嘈啦

教練沉冤得雪，先係天下正道。

我呢的小薯仔無野幫到教練，但係以後任何有呂麗瑤做公關既產品一律唔用，用一分微薄力量阻止呢股歪風盛行。

#LI吐

成件事好鬼
一男一女係到除褲按摩就算無除底橫都唔係正常教練同學生會做既野啦下嘛

唔講件事
Dllm不如法庭改名做保良局 得女人先會受害？

case by case or general speaking?

nope, 得閒睇睇

算啦巴打，
你見我都無出聲放棄左。
呢個post基本上完全係黑白顛倒，
我只係講兩樣幾乎係阿媽等於女人既野，
竟然可以咁大反應
我只不過係話第一，罪名不成立唔等於無做過，
第二，道德上我認為男教練無適當避嫌，
都可以講八頁
小弟我都相當o嘴
說穿了，係連登只可以盲目屌柒女事主，
話所有女人都係雞係公廁，
你稍為論調不同(但亦無衝突)都會被屌柒

官:戴番個頭盔先~

上面好多巴打話咁按摩好正常，
你唔岩喇，認錯啦

有冇人覺得一夜情好唔正常？
女人點會比個剩係識左一晚的男人屌
一定係男人強姦個女人
無論你點說服我 我都唔會接受咁係正常
你落街事但搵個人問 都唔會有人話係正常
假如你第日有個女
你會唔會接受個女比個剩係識左一晚的男人屌？
所以結論就係個女人係比人強姦而唔係自願

好認真睇過你寫嘅嘢
只係覺得哩件事上面唔apply

法官點判可以睇判詞
我用minning 婆婆攞印花做例子
嗰官判佢無罪 但判詞寫到明佢係有心攞
只係入唔到定罪門檻所以無罪

哩單案個官覺得條女口供唔make sense
正常唔會咁發生
一般common sense 都已經唔成立

再者成件事用一般邏輯去睇你真係覺得有嘢好拗？

我認同可以理性討論
但唔可以用哩嗰做借口模糊事實同對錯
表面上持平討論但則只係模糊焦點

其實有咩問題 ... 你清楚無罪假定依個concept 就覺得能夠理解架啦 ...

係一套美國based 嘅電影
由一個feminist 去採訪mra
然後發現其實女權組織係真係會撚化mra 同老屈人

上面兩個垃圾重死頂扮客觀
依家無人同你講呀媽唔係女人
而係你啲邏輯問題極大
重要你呢種言論imply 緊嘅嘢呀

十足十metoo 撚
唔夠人講就扮受害者

我基本上無拗件事(件事係指非禮呢件事本身)，
我只係講法律係無罪假定。
至於道德問題係我個人評價，
同告非禮本身都無關

我諗你不如重新睇過啦

你唔係拗緊件事咁你討論咩
成嗰thread講緊佢
你up完嗰觀點又轉頭話唔係講緊佢？

我一開頭提出佢罪名不成立唔等於事實上佢無做過既原因，
係因為咁樣講本身係一個錯誤，
個邏輯唔係男事主罪名不成立>女事主有錯。
而如果要指責女事主，
你講既野先係一個有效既論據，
係基於女事主口供混亂，等等原因。
我單純係想指出呢樣野。

想問點解避嫌責任一定係個男人?
點解女人完全無責任？

但支持爛西班人中學生水平都無

想釘死個教練班人一起底好撚多係平時講捍衛法治班黃絲狗

刑事案standard of proof 好高 要prove beyond reasonable doubt （排除一切合理懷疑）
即使prove on the balance of probabilities，即係more probable than not (衡量機率後，可能發生比沒發生的機率更大）都告唔入
從來所有案件就算告唔入都唔等如誣告
亦都唔會被人話誣告
呢單案分明好多網民對女事主有偏見

所以你明點解世上咁多傻西信有神，有鬼。
無從判斷d人真係當有㗎，世上傻西多過正常人，慳返啖氣等佢地自食其果算啦，周圍老屈人的日子就到㗎啦

咩年代男唔掂得女，咁你接生係咪唔可以男醫生，婦科大把男醫生，你個價值觀係咪都唔得

嗯 你好勁 邏輯之鬼 受小弟一拜
只係我問有咩確實證據證明個被告無罪 你答到我未 你唔答我訓唔著 我都覺得黃生係個好人

HIGH COURT有D 就真係業界大袋,本身係私人市場好搵到放棄錢去幫手'

但MAG仔大把人係事業平平,無咩得選先去,最恐怖係有一種我要煮死你,替天行道的恐怖思想,所以釘官好多

擺明就係女事主份口供唔可能支持判罪,格硬判一APPEAL都香硬
所以玩人格謀殺

咁其實第日同女人有性行為前係咪應該簽返張約先，仲要有第三者在場見證女士係清醒
免得將來又反口

agger

不如轉個講法

雖然佢證明唔到自己無罪 但我地喺「無新證供證據去合理懷疑佢係有罪」既情況之下 繼續指黃生有可能性侵麗瑤 呢個講法係唔公道

咁你地會唔會舒服啲

佢好多説話都唔關件案事，加咁多評論有戴頭盔之嫌。

不嬲講笑都係咁講 事實宜家呢類羅生門事件 法院係傾向保護女原告

多數告唔入都係女方事後繼續有搵男方呢啲情況男方先可以甩身

成班女權撚喺到歪曲判詞
明明個官只係鼓勵其他女性，唔好因為依單案判無罪而唔繼續企出黎舉報
個官邊有話唔信個教練冇做過，只係技術問題告唔入？

唔會俾人話誣告，係講緊一般證人，以佢所知所聞係庭上作供，然後交由法庭判決。

而家女事主淨係作供 唔好話作供，連file都未開，已經直指兇手，無俾人任何辯解，無經任何公平公正過程，咁都唔叫誣告

偏見？無錯，對呢d行為當然有偏見

你無證據證明個女仔無講大話，所以有人懷疑個女仔講大話老屈。
同你懷疑個教練有做但告唔入一樣。

跟你個所謂邏輯，即係件事任你吹，永遠都無結果。

你唔覺得如果個官覺得件事係誣告 但又話鼓勵事主挺身而出 講出事件係好矛盾咩

拿 利申唔係女權 純粹理性咁傾 唔好成日玩標籤

你呢d係反女權反上腦 反到on99咁
唔係因為男女既問題，
係教練應該避嫌
你咁反社會，
不如問埋點解係醫生要避嫌而唔係病人
呢個係社會普世價值觀問題，
唔關我事

係架 所以呢啲主觀猜測 未你有你諗法 佢有佢諗法 點解一定要抹殺覺得被告有罪呢個可能性？

事實係條女前後矛盾，告唔入唔單止係冇證據，而係人格分裂果頭話驚到唔敢再接觸被告，果頭比人踢爆自己係度攬頭攬頸，偏你條見咩 根本佢自己誠信有問題係度講大話先比人屌咋

係架，呢個世界咩野都有可能，
但係我會信可信o個邊多。

法官句野可以解做，其他真正既受害女性唔好比條女老屈失敗影響。
真正受害者應該企出黎指控，但口供前後矛盾既老屈者，法律會根證據你地永遠都唔會成功。

你唔可以否認呢個意思既可能性

次次問親呢個問題，都係係咁畀人負評，但又冇人講到個例子出黎

所以呢個post永遠都係牛頭唔搭馬嘴，
你有你講，佢有佢講，
一邊不斷講法律精神，
另一邊又不斷講件事本身

其實我覺得法官個意思真係咁，只係無得直屌條女老屈。

如果有做而口供矛盾打甩，我記得有單案個法官係會講埋出黎。

即係個官支持亂鳩咁告人非禮，唔理係真定砌人生豬肉？

你話從來所有案件就算告唔入唔等於誣告，好認同，不過喱單野唔止證據不足，係連提告人本身前後矛盾，口供有明顯破綻，又點解釋

我覺得個法官叫真正受害者唔好比條女老屈失敗而影響，法律會跟證據判案。

我幫佢答
屌你 咪就係解釋唔到先比人叉就條罪唔成立囉

好單純一個問題，依家條女證供亂七八糟，何來依家係公眾對佢有偏見呀？

agger
所以我都好奇怪個官岩岩判完無罪會講d咁既野

佢句野係同真正既受害者講，咁就會明晒

我好奇怪姐，唔係單單都係誣告，喱個係好合理，但喱單就唔可以係誣告？完全滑坡謬誤喎

我諗只係想保護“受害人”
話比“受害人”知 就算罪名唔成立
都唔代表被告冇做過
純粹係安慰“受害人”的說話

重有就係叫人metoo完就應該報警，等法庭判。
唔好metoo完就算，唔知真定假

事主勇敢及無私的行為

下 呢句直指事主喎 你會唔會諗多左

我覺得佢差一個動機就係誣告
例如佢同教練的關係幾時開始決裂
佢告教練係咪為左報復

咁又扣倒反女權
真係幾好野
講左教練同隊員係專業關係
按摩係common 到爆
個教練更加有問佢要唔要按摩

體操嗰d教練仲成日接住d 甩手嘅女體操運動員
親密嘅接觸幾乎係無可避免
仲有d 前線救護都周不時要接觸女傷者
咩都話要避嫌
咁嘅社會究竟係倒退定進步我真係睇唔透
夠竟女權係追求d 咩？

因為無就女方有無老屈而開庭判，都唔會當條女老屈。

但句野明顯係想真正既受害者出黎告，而唔好受呢單野影響。

我都覺，其實個官句公平係可圈可點

會唔會有啲過份解讀

你d邏輯真係差到爆，
我唔想嘥氣回你
係咁舉埋哂d九唔搭八既例子。
我都係果句，
我堅持覺得教練單對單幫只著住條底褲既女學員按摩，
係唔恰當，非必要，
應該有更好做法

唔通法官唔判就話條女老屈咩（我就得jer)
定想其他女人老屈？

更好的做法係咩？

講中哂

直接啲諗 無論判決結果係點 如果被侵犯過都要出聲唔好啞認

我過份解讀就會諗 如果當時佢適時出聲 就可以水落石出

女學生互相幫手?
女助教?
女工作人員?

按摩需唔需要專業的知識？
我都覺得你講得好岩
學校應該請多個女助教幫人按摩
教練應該叫女學生互相幫忙
即使女學生要求 教練都應該堅決拒絕

其實我覺得咁都唔足夠
應該叫立法會立法規定男教練唔可以幫女學生按摩
當然女教練都唔可以幫男學生按摩
最好男都返男 女教返女就岩

如果口供無變，個結果都應該一樣

原來田徑教練係按摩師黎，
厲害厲害

屌你當我係三歲細路咩

事但google運動按摩
老實講我都唔知呢種按摩係咪一般人會識做

AFTC於12月開設運動按摩服務，由運動治療師劉璞現，為運動員或任何健體人士提供運動按摩，使用適當的按摩技巧，包括深壓法、揉捏法、神經肌肉舒壓法等，幫助消除肌肉疲勞、促進身體機能恢復。他更代表AFTC擔任南華足球隊的運動治療師，幫助預防受傷，促進康復速度，為球員於比賽及練習前後進行運動按摩，以提升運動表現。

越講越似d 回教原教旨主義國家
仲話我反女權

吔屎啦你on9仔
如果比我知道我個女14歲，
著住條底褲比個男教練按摩，
我實port到個男教練仆街
鳩up你就叻

你咁咪墮入左母權個圈套
本來女男可以做同一樣野, 家下就多左個位出黎遷就呢 d 女人.

我之前比女醫生檢查咪又係除褲摸春袋, 咁我有無話要男醫生先得?
醫生本來就係專業所以我更加相信專業.

男醫生係咪唔可以同女人接生? 婦科係咪以後女人做晒?
男人既胸襟廣闊先比呢 d 母權滋長到出黎. 結果狗咬呂洞賓.
再玩落去就會話女人先適合點點點, 放晒女人上位.
(你睇下教育界? 母權世界下出左幾多貪污?)

呢單野其實就正正反映到 d 人個心平時諗咩, 滿口仁義道德其實就最撚心邪. 相反好多人真係天生純真, 個廢老有咁多女學生撐就知係點. 重點係其他女學生都有除剩底褲但係無事發生.

咩告唔入唔代表無錯, 你個女係咁又點 ... 全部就係非理性既毒罵.
條靚妹贏晒啦, 閹左個教到高徒既教練, 咁後起之秀又要等幾十年.
過撚完橋抽板重要扮可憐, 女人中既敗類.

如果你係個男教練你會唔會非禮?

你個女自願既話想知可以用邊條例告？

你老味香港女人大撚曬呀

乜撚野父權社會呀

我唔講呢個case，
總之呢個如果係常態，
我個人係不能接受

你話醫生救護醫護果類救人要緊，
我可以接受。
你老味乜撚野田徑走去更衣室兩條友得著得條底褲係度按摩，
乜專業都說服唔到我 仆街啦

D. 向16歲以下兒童作出猥褻行為

根據 第200章《刑事罪行條例》 第146條 ，任何人向16歲以下兒童作出猥褻行為、或與16歲以下兒童作出猥褻行為、或煽動16歲以下兒童，向任何人或與任何人作出猥褻行為，均屬違法。這項罪行並沒有指明性別，即是說，男性或女性都可以干犯這項罪行。

這項罪行的最高刑罰，是監禁10年。

被告所作出的行為，必須是嚴重猥褻，意思是社會上一般有合理思維的人，都會認為被告的行為是嚴重猥褻。「嚴重猥褻」比起純粹猥褻更惡劣，涉及的行為是否嚴重猥褻，就要視乎每宗個案的情況。

任何人向16歲以下兒童作出猥褻行為、或煽動16歲以下兒童，向任何人或與任何人作出猥褻行為，都是違反了 第146條 訂 明的罪行。「煽動」就是指「鼓勵」，任何人邀請或鼓勵兒童向他 / 她作出嚴重猥褻的行為，或他們自己向兒童作出嚴重猥褻行為，罪行一樣嚴重。只要被告一開始邀請或鼓勵涉及的兒童作出嚴重猥褻行為， 即使他 / 她在過程中表現被動，都是干犯了 第146條 所訂明的罪行。舉例說，任何人展示自己的私處，並邀請兒童觸摸他 / 她的私處，就是犯法。

無論兒童是否同意被告向他 / 她作出嚴重猥褻的行為，或是否同意應被告的邀請，向被告作出嚴重猥褻的行為，都不重要。只要涉及的行為被認定是嚴重猥褻，而涉及的兒童不足16歲，被告就會被裁定罪名成立。

按摩係咪猥褻行為都有排拗

我都係覺得，如果覺得個教練被陷害，抱打不平，點解唔幫下個教練復職？

還是好多人只是想數落個位小姐，趁機發洩？

點幫？
同埋佢都成77歲
就算冇呢件事發生
佢仲做唔做都成問題

可能人地好想教呢
馬來西亞個首相93歲添！

依家個教練已經灰到唔想再做教練啦，幫佢復職都冇用......
就算俾佢復職，一陣同學生有身體接觸又話佢非禮又話盛，俾著係我都唔撚做教練啦......

弗里曼同棋迷

兩大低能兒

依家就係講緊
就算判左佢無罪
但佢已經受到社會懲罰

你又知？

其實可以點幫
仲邊有人敢請佢

佢咪話左無人敢請佢，索性退休囉
就咁人格謀殺左個人

如果俾壓力屈臣氏體育會/培正中學小學？

我見到好多人洗X小姐版，但培正fb靜英英⋯⋯

棋迷
用ctrl-f 會搵到佢發言35次
第一次發言:
罪名不成立唔等於事實，
只係法律上未達到入罪既條件，
香港法律精神係寧縱勿枉。

#20 回應:
所以上得庭，就算判無罪，事實都有罪?
(一開始就唔係話佢無罪，而係覺得棋迷imply人地有罪)
#21 回應
法官角色不嬲唔係搵事實真相
查案嗰啲野係差佬做
坐係個court既責任係睇雙方陳述既證據
控方case成立 就入罪
相反控方case有瑕疵(reasonable doubt) 被告就冇罪
真相係點冇人知
只係判斷法律上證據足夠與否
(真相無人知，所以應該以法律判定)

第二次發言:
有幾多人真係有犯罪但又打甩左丫
罪名不成立唔等於事實上無做過，
可以只係證據不足，
基本上係常識吧

#28回應
無從判斷唔等於當人有做
中學閱讀理解都有教

第三次發言(回應#28)
亦都唔等於當無，
只能夠話未達非禮罪定罪既條件，
刑事案入罪既門檻要達到毫無合理疑點

第四次發言
淨係講呢個post都大把人唔明
你話以嚴謹既刑事罪角度去睇，
係定唔到罪，
但我以一個正常人既道德觀睇，
教練係咪自招嫌疑，或者有失分串，
我係好有疑問。

#35回應
法庭玩無罪假定;道德玩有罪假定。
彈出彈入
(根本成件事一直無人話佢100%無做件事，而係話佢"無罪唔等於無做"呢個心態係presumption of guilty)

第五次唔理 off topic

第六次發言
你認為男教練應唔應該為女學員按摩？
我係個男教練既話，
絕唔會咁做，
就算無心懷不軌都好
(subjective argument"我係...的話")

第七次發言
好簡單回應你，就係我唔同意咁係正常。
就算男醫生同女病人有身體接觸，
都要有女護士在場。
我認為係需要避嫌
(subjective argument"我認為")

#66回應
你唔同意係一回事
其實男醫生幫男病人檢查都要有護士在場
呢個係行規，除左保護病人仲保障醫生唔會比人屈非禮

第八次發言
我睇唔到按摩同教學有咩關係
(已有巴打講過)

第九次發言
我睇勻成個post，
都唔覺有人堅持話有做過
連登真係多弱智仔，
講極都唔明

#64回覆
咁講“無罪唔等於冇做過”係咩意思？
我的角度睇係暗示教練有做過
只係證據不足先告唔入
(再次印證俾人追殺係有原因)

第十次發言(回應#64)
麻煩你搞一搞返好你d基本邏輯先，唔該

第十一次發言
第一，我一直講道德觀，唔係罪，
你自己睇返我第一個reply。 (即係又係subjective argument)
第二，你咁講係轉移視線，
我係講一個男教練幫女學員按摩大脾，
唔係講手，唔係講面，
常人角度睇，係咪過分身體接觸？(即係又係subjective argument)

#76回應
“一個男教練幫女學員按摩大脾”
另外一早有新聞訪問運動員話呢個係正常wo
之前有post 講話外國係咪咁呀？
=》之後連登post 埋外國運動員同教練的相證明真係好普通咋wo
what are u trying to say ?

#77回應
我想講，你講到道德，講到主觀
我想話個個人唔同，無任何參考價值
咁講呢句，一個男教練幫女學員按摩大脾，廢事你話我轉

你實話唔得，我實話無問題
咁唯有睇其他人

其中一個證人

她透露曾要求被告替她按摩，位置包括大腿、大腿內側、小腿等，若身體其他部位如腰部、腳掌等拉傷亦會要求按摩。控方問被告替她按摩時她身穿甚麼，她回答：「運動服，有時都會脫下面褲，淨係着底褲都有」，主任裁判官練錦鴻略帶驚訝問：「試過除面褲？」她答是。
練官追問他們運動時所穿的內褲是否類似單車褲般的緊身褲？女證人解釋，夏天一般穿有內膽的運動短褲，透露「（按摩）都會推上去見到patpat」；冬天則穿緊身褲，直言「需要按摩時，係一定要除長褲嘅」，因手必須與肌膚有接觸。練官又問是否即使身穿一般內褲、仍會脫下長褲按摩？她回應「係，試過。」

斷估佢覺得無問題，如果有問題，應該會有第2個case

第十二次發言
無大肚唔代表無扑野，係咪就暗示有扑野？
無大肚唔代表無扑野，亦唔代表有扑野，處女一樣無大肚，明未？
(無駁中重點:巴打認為佢imply有罪)

第十三次發言
其實我都係layman，
但我發現原來咁common sense既野，
係連登都需要罵戰
(上面一大堆巴打的解釋都當睇唔到)

第十四次發言
我唔知個運動界係點，
我以一個好普通既香港男人角度睇，
呢個行為我覺得係不當，(再次subjective argument)
我相信你再問多十個八個男人，都係覺得不當。
至於個女證人點解覺得無問題，
可能只係佢地習以為常左，
但多一個咁既事例，
唔能夠反證到咁樣係無問題。(亦唔代表有問題，所以你講ge係廢話)

第十五次發言
香港無冤獄，刑事罪入得，基本上都係事實。(no proof)

我回應:
重點唔係佢有無做
而係法律上innocent until proven guilty
依家就算係證據不足而唔係證明完全無做，都應該視為無罪
唔通你想啲人好似大陸咁下下要自己搵證據證明自己無做？
大佬呀，你以為好易？
#88回應
屌，講緊一個男教練幫女學員按摩大脾，唔搵運動界，唔通搵你老母出來講?又叫我唔好轉移視線，講緊教練學員，你又講咩普通香港男人?
屌原來又係on9 仔 一擔擔
#90回應
運動都冇做過既柒頭就唔好係到派膠啦 睇得AV多咩屌
係有企圖就唔會冇其他學生出黎一齊metoo啦
仲要有咁多學生支持個教練
乜撚野普通男人角度睇 咪顯得你井底之蛙
以伊斯蘭角度睇直頭痴撚線添

第十六次發言
如果你個女去訓練田徑，
你發現個男教練日日幫你個女除淨條底褲按摩大脾，
你覺得有無問題？
(Appeal to emotion)

#102再次解釋佢點解俾打
你唔好剩係睇一句“無大肚唔代表無扑野”
呢句說話同“冇罪唔等於冇做過”一樣
都係客觀的陳述 係冇可能錯
你應該要睇埋呢個環境 佢講呢句說話的原因
例如當成個環境係討論緊佢有冇扑野的時候
佢走去驗孕 然後話自己冇大肚
呢個時候有人講“無大肚唔代表無扑野”
佢講呢句說話的原因／動機係乜野？
我覺得可能係指出當事人“冇大肚所以冇扑野”的邏輯係錯
冇大肚係證明唔到自己有冇扑野

而睇返呢單案
當法官判一個人冇罪
然後有條友講句“冇罪唔等於冇做過”
佢講呢句說話的原因係咩呢？
佢想表達d咩呢？
我覺得佢想暗示教練有做過
只係某種原因令教練冇罪
而我都相信自己的推論係合理

如果用最嚴謹的邏輯去睇我的推論當然會有問題
單單從“冇罪唔等於冇做過”呢句說話就推論出佢想表達的事係唔合理
因為我唔係佢 我冇可能知道佢想表達d乜
只可以從字面上理解佢的說話
但如果只可以從字面理解“冇罪唔等於冇做過”呢句說話
我會話呢句說話係冇內容的廢話
即係好似話“阿媽係女人”一樣咁廢

第十七次發言
如果你咁都覺得無問題既我無話可說，
希望你個女第時日日比田徑教練除淨條底褲按摩時，
會有人幫你發聲
(Appeal to emotion)

第十八﹑九次唔關事
第二十次發言
無人同你argue任何野，我唔相信係香港，一個男教練幫一個除淨條底褲既女學員按摩大脾係一個被普遍接受既價值，我無需要同任何人辯論
(Subjective argument)

#129回應
。。。。。係運動需要嘅situation 下。。。。。。
點解係都要屈。。。。。。上面好多巴打好有耐性解釋左。。。。

第二十一次發言
你小心d講清楚你d論點，我只不過係講同你一樣既野，比人由post頭追殺到而家

#132回應
“無罪唔等於冇做過”等於左膠扮中立必備台詞
表面上就講句阿媽係女人廢話
實際上就暗示我唔理證據，我覺得你有做過就做過
以為自己好撚醒立於不敗之地
(第一百次解釋爭議點)

第二十二次發言
我勸你睇哂我第一至六頁d對話先發聲，
你再講就會好似我咁

第二十三次發言
但我就係比人用滿口歪理追殺左六頁，
這就是連登

第二十四次發言
我覺得咁係唔岩，係基於我自己既良知，我洗咩理你地覺得岩唔岩先？
你地覺得岩唔岩，關我咩事先？總之，一個男教練，一個女學員，單對單情況下，除淨條底褲按摩，就係不恰當。你地搬d咩理論出黎，都唔會說服到我。
(Shit)

第二十五次發言
你走出街，隨你問路人，我相信都唔會有一個係覺得恰當，唔係話你地係連登拗就拗得贏。而如果你聽到呢句覺得有hard feeling，某程度上都證明你係覺得有唔恰當既地方。

(咩叫恰當?無罪ge話法官同jury都覺得無罪。咩叫聽到就有hard feeling?又係appeal to emotion。重話證明到有唔恰當嘅地方?所以?我覺得有問題唔代表事實上有問題。Subjective argument)

我覺得唔怪得呢d組織
你比我選擇都會即炒佢

記錄得好詳細

棋迷第二十六次發言
你自己睇返第一頁，我無唔同意法庭既判決。

回帶:
罪名不成立唔等於事實，
只係法律上未達到入罪既條件，
香港法律精神係寧縱勿枉。

#167回應
唔係「我哋覺得啱唔啱」
係你唔可以「你覺得」按摩有問題就一口咬定
你講緊嘅係社會norms應該點set 幾高幾低咁

而大家講緊事主有無非禮女事主嘅action....
無錯你可以批判事主按摩嘅動機同處理方式「唔符合你嘅道德，甚至你perceive嘅大眾standard」

但呢單判案重點應該放喺facts and evidence
女事主的確無避忌男事主
仲有繼續親密嘅關係
呢樣係事實
亦係法官其中攞嚟質疑女事主嘅事實⋯
(Occam's razor: 越少assumption去成立的argument越大機會係正確。根據法官提出的疑點，女事主9up嘅機率大過男事主有犯事)

第二十七次發言
算啦巴打，你見我都無出聲放棄左。呢個post基本上完全係黑白顛倒，我只係講兩樣幾乎係阿媽等於女人既野，竟然可以咁大反應

我只不過係話第一，罪名不成立唔等於無做過，
第二，道德上我認為男教練無適當避嫌，
都可以講八頁 小弟我都相當o嘴 說穿了，係連登只可以盲目屌柒女事主，話所有女人都係雞係公廁，你稍為論調不同(但亦無衝突)都會被屌柒

(第一:錯重點; 第二，subjective argument; 第三:無人話女人係雞係公廁。如果你ctrl F 雞，你會發現只有兩個人用個"雞"字，而其中一個就係琪迷。而公廁係只有佢用過。第四:垃圾play the victim card.

第二十八次發言
上面好多巴打話咁按摩好正常，
你唔岩喇，認錯啦
(係啱唔係岩，用icon扮無柒到)

第二十九次發言
我基本上無拗件事(件事係指非禮呢件事本身)，
我只係講法律係無罪假定。
至於道德問題係我個人評價，
同告非禮本身都無關
我諗你不如重新睇過啦

回帶
#35回應
法庭玩無罪假定;道德玩有罪假定。
彈出彈入

第三十次發言
我一開頭提出佢罪名不成立唔等於事實上佢無做過既原因，
係因為咁樣講本身係一個錯誤，
個邏輯唔係男事主罪名不成立>女事主有錯。
而如果要指責女事主，
你講既野先係一個有效既論據，
係基於女事主口供混亂，等等原因。
我單純係想指出呢樣野。

(自己回帶#76;#77，而且法官d疑點一早就講明)

第三十一次發言
你呢d係反女權反上腦 反到on99咁唔係因為男女既問題，係教練應該避嫌。你咁反社會，不如問埋點解係醫生要避嫌而唔係病人
呢個係社會普世價值觀問題，唔關我事
(垃圾argument，前面大把人駁過)

第三十二次鳩叫
所以呢個post永遠都係牛頭唔搭馬嘴，
你有你講，佢有佢講，
一邊不斷講法律精神，
另一邊又不斷講件事本身

第三十三次鳩叫
你d邏輯真係差到爆，我唔想嘥氣回你
係咁舉埋哂d九唔搭八既例子。我都係果句，我堅持覺得教練單對單幫只著住條底褲既女學員按摩，係唔恰當，非必要，應該有更好做法

第三十四次廢
第三十五次
原來田徑教練係按摩師黎，厲害厲害 屌你當我係三歲細路咩

#259
事但google運動按摩
老實講我都唔知呢種按摩係咪一般人會識做

AFTC於12月開設運動按摩服務，由運動治療師劉璞現，為運動員或任何健體人士提供運動按摩，使用適當的按摩技巧，包括深壓法、揉捏法、神經肌肉舒壓法等，幫助消除肌肉疲勞、促進身體機能恢復。他更代表AFTC擔任南華足球隊的運動治療師，幫助預防受傷，促進康復速度，為球員於比賽及練習前後進行運動按摩，以提升運動表現。

第三十六次證明自己弱智
吔屎啦你on9仔
如果比我知道我個女14歲，
著住條底褲比個男教練按摩，
我實port到個男教練仆街
鳩up你就叻

最憎人鳩叫
見一次屌一次

會

佢受到社會既懲罰,
其實係邊個既問題,
係咪社會既問題?
當一個人未被定罪,
佢係假定無罪,
而社會上已假定佢有罪, 炒左佢, 跟風數臭佢,
邊個有錯?
係咪炒佢既人有錯? 未審先判既人有錯?

上面too long didn't read
你地中意阻人追post既, 請繼續

"猥褻行為"
普通base on professionalism的按摩

係你啲柒嘢太多
我都唔想搞到咁出
我諗我都係block鳩你算
礙眼

你快撚d block啦on9仔,
9唔搭8,
bye~

佢受到社會嘅懲罰，其實係好似你咁嘅網民嘅問題。
明明個官都話呂麗瑤嘅證供矛盾、唔可信而判個教練冇罪，但係你班仆街就話唔入罪唔代表冇做過，講撚到個教練好似有做過，但係打得甩咁樣......
個教練就算真係冇做過都冇用啦，佢都已經一早俾你地呢班戴住有色眼鏡嘅人判咗死刑......

呢D組織係頭號戰犯！

我真係頂唔順呢個post 成個post既人都係黑白不分
明明講緊話某d組織判罪前已對個教練懲罰,
都可以拉埋我一齊講
我已經講左n咁多次,
我只係講法律觀點,
罪名不成立唔等於事實上無做過,
點解會等於暗示佢有做過?
呢句只係一個法律常識
呢個post有無正常人發下言?

幾年前同人係Facebook到嘈過類似嘅嘢
當年就已經驚驚地西方嘅垃圾文化會傳黎香港
依家果然中招
好嘢唔學，學metoo
Right is always right 唔學，學libtards嘢

我重申一次我既觀點:
1.) 罪名不成立唔等於事實上無做過 (無任何暗示, 我只係分享法律觀點)
2.) 男教練幫女學生係更衣室按摩大脾, 而女學生只著底褲, 我個人覺得不能接受 (道德觀上, 但唔等於我認為男教練有罪)。
3.) 男教練未判前比懲罰, 應該先追究懲罰者, 還男教練清白

講咁多廢話做乜,
法律觀點就係
罪名不成立等如罪名不成立

睇案程同抗辯教練肯定心中有鬼啦, 但你上時事台咁認真做乜鳩姐

所以矛頭應該對準培正同屈臣氏，要佢地幫教練復職。

巴打 我都已經放棄同佢講，保重保重

無做過運動員就收一收皮先啦
無知又唔聽人講

講咗咁多我其實都無氣block咗佢算

覆咁長，盡咗人事

咁我退一步講,
著返條運動短褲按, 得唔得?
得條底褲, 有無必要?

簡單d講條友就係一開始聲大大，唔夠point就扮持平，俾人踢爆就玩道德，再唔掂就講個人觀點，最後就發脾氣，當然中間夾雜d選擇性失明

拎支槍指住佢唔俾佢著褲？
係覺得有問題嘅自己唔識換？
成日將個重點放係女人度
無論男女運動員按摩時候
下半身得返條底褲絕對唔係罕見嘅事
唔識就唔好再廢up啦唔該
就算俾人著住條短褲
按到大脾內側或者臀部一樣係要將條褲腳拉上去
到時又有班人問有冇必要
自己唔識就對啲正常嘅嘢問有冇需要

我唔認為我要識運動先有資格評論呢件事,
兒童, 特別係女性,
未夠16歲應該係社會上需要主動保護既對象。
上面有巴打都post左條法例
如果係成年人, 我理撚得你

有冇必要並非外人能夠定斷
要加上提告人佢既反應

法官從記錄(相, 對話記錄之類啦應該)話佢既反應, 同 往後日子與被告人 既關係同距離都令佢所提出既示指有相違背既地方

呂小姐由「被害」到呢家咁大個人 都無辦法解釋
係值得令人地懷疑

當然你可以講 佢只係講唔清楚或者記錯 唔代表教練冇做
但係掉返轉頭講, 你係法庭 係有責任搵方法將事情講清楚
法庭唔係保你大, 你狀態唔好口齒不清 只會等你好左再做證供
無辦法做證供既人就唔係有效既證供

呂小姐唔知有冇盡佢全力去做呢? 唔知道
定係果一個解釋唔到既地方其實係出於佢自願?

條友話自己冇講過個教練有做，強調只係提出自己觀點......
如果佢真係信個教練冇做過，佢點解要話咩唔入罪唔代表冇做過同自己接受唔到按摩按到淨係着底褲，用意何在?講嚟做乜春?

嘥氣啦，佢上面個回覆都出賣左佢個立場，未成年女性要特別保護，唔掂得架，掂下都metoo你

所以我好佩服上面位師兄，可以同佢辯論咗咁耐

全身都有肌肉
咁係唔係按到某啲位就唔按？
理撚得佢死？
有啲人係摸到隻手都會大叫非禮
咁又點計？
你唔係運動員又無相關知識
又要用小市民各度去判斷對錯
有人識同你講又唔撚聽

按摩唔係呀豬呀狗都可以去做
唔識亂嚟按隨時可以傷上加傷
如果一句未成年就咩都唔撚使做
有傷唔理或者肌肉疲勞唔去舒緩
輕則拖慢訓練
重則提早終斷運動員生涯

最後俾個女教練去按個女人
個女教練都可以係Lesbian啦
咪一樣會意淫條女
反之都個教練可以係gay
咁不如以後全世界都唔撚好做運動啦

無追po
早啲睇到我就唔鳩覆佢啦

你咪陪下佢，成晚流流長，單機好慘

咁有無程序, 指引, 守則去規管呢d事?
我當一定要教練按,
咁有無一定規範去監管住? Cam? 第三者?
我唔評論呢件事,
但成個系統係咪可以改善一下?
如果你同我講.
呢件事係咁架喇, 吹咩? 我係一定唔會接受

屌，voice typing好多錯別字

你有無諗過呢個post入面，你先係最唔正常既一個?

我同樓主位巴打一樣都對你發言好有興趣，你係後段根本講到無野講又駁人唔到，然後係咁講"我覺得…""我堅決覺得…""你地講咩都說服唔到我""如果…我實port9佢"，講呢d其實對討論有咩意義？

再唔係就扮可憐扮受害者，"嗚嗚嗚我都係講下我意見姐，點解俾人追殺左咁多頁"，呀你又唔諗下點解係得你先俾人係呢d認真post係咁追殺

我真係覺得你好得意，上咁多年高+連登好少見人係一個post入面有咁多twist，先係理性討論，俾人駁無可駁就玩堅決玩固執，又玩埋訴諸情緒("如果你個女…")，玩完呢d之後就鬧下人on9叫人食屎，又扮下受害者扮慘，然後仲要一副"全世界人唔正常，得我一個正常既姿態"，真係要寫個服字俾你

你要程序, 指引, 守則去同政府講啦
講系統你同個教練講？

你講得「吹咩」
咁你條仆街垃圾就死鳩開埋一邊自己對摺啦
我宜家就真係屌撚柒你個仆街冚家剷又無知又串柒柒喇

btw（show blocked user -棋迷）
垃圾就自己死去將軍澳啦

最撚影響#metoo運動咪呂造謠囉

其實係個發起人
佢俾人#metoo返搞未成年男性

OK既然咁多巴打都認為我唔岩,
我退出呢個post。
我無意罵戰,
都攰喇, 無論如何都多謝大家reply

補多句
咩叫就當一定要個教練
唔係教授做你邊撚度變個軍醫出嚟呀

個教練臨老搞成咁真係多得佢

唉
你要講邏輯

最多係 部分罪名不成立 不等於 事實上無做過

你亦都可以話

因為 罪名不成立 所以 事實上無做過 係錯

而判詞入面 基本上都係用放諸一般人都明白同同意嘅邏輯去判斷

放諸現實
教練比人Metoo 完全世界圍剿
唯一可以證明佢清白嘅就係司法制度
到判決出咗
你就繼續用哩啲扮晒係持平理性嘅態度去討論

你哩啲腐儒令我諗起電影Hunted
一啲人搵到啲高位 或者扮晒理性 去盡情攻擊人

依家啲記者真係好做
一篇野咁撚短都 坦言 左三次
係咪真係詞窮到咁

少年你太年輕了
宜家做記者記入職條件首先係要唔識字

你講緊The hunt/誣網？
呢套睇果陣睇得好嬲，睇到爆粗
你覺得佢就係果種，係結局入面朝主角開槍既人？